[
  {
    "question": "أي من الأطراف التالية يعد من الأطراف المستفيدة من المعلومات المحاسبية:",
    "choice1": "المستثمرون المحتملون",
    "choice2": "المقرضون",
    "choice3": "اصحاب المنشاة (الملاك)",
    "choice4": "كل ما سبق",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "من الشروط الواجب توفرها لاعتبار عملية معينة عملية مالية، وبالتالي يجب اخضاعها للقياس والتوصيل المحاسبي",
    "choice1": "ان تكون المنشاة طرفا في العملية",
    "choice2": "ان تكون العملية قابلة للقياس او التعبير عنها",
    "choice3": "ان تكون عملية التبادل قد حدثت فعلاً",
    "choice4": "كل ما سبق",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "ان خطوات الدورة المحاسبية",
    "choice1": "تبدا بحدوث العمليات الماليه وتنتهي بإعداد ميزان المراجعة",
    "choice2": "تبدا بحدوث العمليات المالية وتنتهي بإعداد دفتر الأستاذ",
    "choice3": "تبدا بحدوث العمليات المالية وتنتهي بإعداد القوائم المالية",
    "choice4": "تبدا بالتسجيل في دفتر اليومية وتنتهي بإعداد القوائم المالية",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "تشمل عناصر النظام المحاسبي",
    "choice1": "المستندات",
    "choice2": "الدفاتر المحاسبية",
    "choice3": "القوائم المالية",
    "choice4": "كل ما سبق",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "يمكن صياغة المعادلة المحاسبية كالآتي",
    "choice1": "الاصول = الخصوم - حقوق الملكية",
    "choice3": "الاصول + حقوق الملكية = الخصوم",
    "choice2": "الاصول + الخصوم = حقوق الملكية",
    "choice4": "الاصول = حقوق الملكية + الخصوم",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "يجب أن تكون المعادلة المحاسبة فى حالة توازن",
    "choice1": "عند اعداد القوائم المالية فقط",
    "choice2": "خلال الفترة المحاسبية",
    "choice3": "في بداية الفترة المحاسبية فقط",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "وفقاً للمعادلة المحاسبية فان الاصول تساوي",
    "choice1": "الاصول + الخصوم",
    "choice2": "الإيرادات - المصروفات",
    "choice3": "الاصول - الخصوم",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "أي من العمليات المالية التالية من شأنها أن تؤثر بالزيادة بمقدار متساوي على جانب الأصول من ناحية، والخصوم وحقوق الملكية من ناحية أخرى",
    "choice1": "سداد أحد المدينين للرصيد المستحق عليه بشيك",
    "choice2": "حصول المالك على مبلغ نقدي من صندوق المؤسسة بقصد تخفيض رأسمالها",
    "choice3": "شراء بضاعة بالاجل",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "يمكن أن تؤدي عملية حصول المنشأة على أصل إلى:",
    "choice1": "نقص اصل آخر",
    "choice2": "زيادة خصم",
    "choice3": "كل ما سبق",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "زيادة أحد الأصول قد يكون ناتجا عن",
    "choice1": "زيادة أحد الخصوم فقط",
    "choice2": "زيادة في حقوق الملكية فقط",
    "choice3": "نقص في احد الاصول الاخرى فقط",
    "choice4": "كل ما سبق",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "عند شراء سيارة جديدة للمنشأة نقدًا، فإن ذلك يؤدي إلى",
    "choice1": "زيادة حقوق الملكية",
    "choice2": "نقص أصول المنشأة",
    "choice3": "عدم زيادة مجموع أصول المنشأة مع تغيير مكونات الأصول",
    "choice4": "زيادة أصول المنشأة",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "تعتبر الأصول والخصوم من الحسابات ذات الطبيعة",
    "choice1": "المدينة والدائنة على حسب الترتيب",
    "choice2": "المدينة",
    "choice3": "الدائنة والمدينة على حسب الترتيب",
    "choice4": "الدائنة",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "دفتر اليومية هو",
    "choice1": "سجل يوضح أرصدة كل من الحسابات المدينة والدائنة",
    "choice2": "سجل لتجميع العمليات المتشابهة لكل بند في حساب واحد",
    "choice3": "يساعد على استخراج أرصدة الحسابات المدينة والدائنة أولا بأول",
    "choice4": "سجل تثبت فيه الأحداث المالية أولا بأول حسب تسلسلها التاريخي",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "دفتر الأستاذ هو",
    "choice1": "المنتج النهائي للنظام المحاسبي",
    "choice2": "أهم وسيلة يتم من خلالها توصيل المعلومات | المحاسبية إلى المستفيدين",
    "choice3": "تصنيف لجميع العمليات التي تم تسجيلها في دفتر اليومية العامة",
    "choice4": "وثيقة تستخدم كدليل موضوعي مؤيد لحدوث المعاملة المالية",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "عند ترصيد حـ/ البنك في 12/31 فإن الرصيد يكون",
    "choice1": "رصيد مدين ويظهر في الجانب المدين",
    "choice2": "رصيد دائن ويظهر في الجانب الدائن",
    "choice3": "رصيد مدين ويظهر في الجانب الدائن",
    "choice4": "رصيد دائن ويظهر في الجانب المدين",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "إذا بلغ إجمالي الجانب المدين لحساب المباني بدفتر الأستاذ العام 500,000 جنيه، وإجمالي الجانب الدائن 450,000 جنيه، فإن رصيد حـ / المباني بدفتر الأستاذ يظهر",
    "choice1": "مدين بمبلغ 950,000",
    "choice2": "مدين بمبلغ 50,000",
    "choice3": "دائن بمبلغ 50,000",
    "choice4": "رصيد مقفل (أي بدون رصيد)",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "عند ترصيد حـ/ الدائنين في 12/30 فإن الرصيد يكون",
    "choice1": "رصيد دائن ويظهر في الجانب المدين",
    "choice2": "رصيد دائن ويظهر في الجانب الدائن",
    "choice3": "رصيد مدين ويظهر في الجانب الدائن",
    "choice4": "رصيد مدين ويظهر في الجانب المدين",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "إذا بلغ إجمالي الجانب المدين لحساب المدينين بدفتر الأستاذ العام 500,000 جنيه، وإجمالي الجانب الدائن 400,000 جنيه، فإن رصيد حـ/ المدينين بدفتر الأستاذ يظهر",
    "choice1": "رصيدًا مقفلا (أي بدون رصيد)",
    "choice2": "مدين بمبلغ 100,000",
    "choice3": "دائن بمبلغ 900,000",
    "choice4": "دائن بمبلغ 100,000",
    "answer": 2
  }
]